點樣揀好嘅翻譯書？翻譯Tone 真係好難明啊！

最近睇緊翻譯科幻小說，西式翻譯真係好難明啊...我冇本事睇英文原文，求教點樣搵到好嘅翻譯版本。

我睇緊《黑間的左手》洪凌譯(台灣譯者)

「......他成為具體的存有、本質實然的存在，人形的壯觀化身。」

我睇唔明啊......我睇到R曬頭......用三個鐘都只係睇左18頁，一句要睇四五次。

成本翻譯都好冗贅，直接譯左英文句式出嚟，用中文睇睇到好辛苦呢本嘅翻譯好貼近原本，但好多句子嘅重點減弱左，速讀唔到。

有冇人可以分享下點揀好嘅翻譯唔洗睇到頭痛。

我仲一之過買左兩本洪凌譯嘅書...希望可以順利讀完

咁我諗你要搵翻本原文黎，中英對照
你個句野，如果back translate 去英文，好似無咁辛苦，有時中英文有呢種分別，一d 抽象嘅字用英文寫係無咁古怪
呢個年代好嘅翻譯唔容易搵，通常我都係專揀有d名氣個d，不過科幻小說我唔熟
平時我會做下翻譯Job ，不過小說個類我唔會做，同埋無機會做

求問點樣知個譯者係有名氣啊？

我少睇科幻翻譯作品，我唔太識理科野諗住睇左中文先應該冇死嘅，點知一嚟就滑鐵盧我真係唔太理解翻譯界點揀譯者

你個句野係台灣翻譯典型病句黎
單論字好準確 但意思同context都漏晒

係啊！！！！隻隻字我都睇得明，加埋起嚟我以為係咩軍事密碼！！ 成句好難睇得明！

最簡單嘅方法，你將個譯者個名打上google ，睇下d人對佢有乜評價，
如果係著名文學作品，咁個譯者好可能本身都係有d名氣嘅作家/學者/詩人，比較容易係google搵到佢地資料。如果你覺得某一個人寫/譯得好，可以search下佢d訪問/評論之類，睇下佢有無介紹其他翻譯家/譯本
舊書的話，平時我會索性搵pdf ，例如《美國現代詩選》，睇過先決定
另外就係留意出版社，台灣有d係對呢方面要求高d

thxxc

點解唔直接睇英文

我諗呢個case唔係譯者問題，大致想像到原文係咩樣
存有、存在，想問下果段係咪哲學相關話題？

我諗不論係中文、英文、原文都唔係一句易明嘅野

岩岩search咗嚟睇
"He knows it, and the knowledge gives him more reality than most people
own: a solidness of being, a substantiality, a human grandeur."

我宜家同意翻譯有問題

科幻類嘅書英譯中係死證
奇幻類都係難搞
如果一本過都還好，因為要follow嘅野唔多
史詩長篇啲人名、地名、種族好多，啲名又水蛇春咁長，有時仲要跳嚟跳去講，加埋啲句子譯得唔好嘅話，睇睇吓就好混亂
之但係科幻、奇幻野最好睇就係epic
睇中譯我傾向快睇，所以事前會睇咗一次個故仔大綱先咁就冇咁亂
如果唔係就睇英文或者英譯

我係translator，除左學好英文睇原著唔會有其他辦法。因為出版社比譯者的錢太少，好多都係9譯，而且成日翻譯錯。so far 我睇大部分翻譯書都會搵到離譜錯處。

個譯者掉左去Google translate 啊？我睇原文仲明過睇翻譯啊頂

我之前英文版淨係睇啲類似call me by your name 、loita同埋啲21 lessons for 21 century 咁。睇科幻小說原文會唔會好難睇？？好似好多生僻字我怕睇唔明(冇讀過任何理科)。

睇科幻小說要唔要不斷查資料？？

慢慢學喇，鍾意睇書無得唔學外語。西方著作高質太多，領先華文世界幾十年。強烈建議買Kindle，字典功能超好用。

Kindle 我諗緊好冇買，我鐘意有紙係手多啲，但Kindle 真係好方便咁。十五十六

Why not both? 用 Kindle 亦無須放棄紙本

我都試過睇d 9譯嘅小說
同一句loop左好多次都可以睇唔明
有一瞬間以為自己唔識中文
最後睇返英文，雖然慢d但睇得舒服好多

9譯嘅係實體書？我比左錢買成本書但發現9譯好L嬲浪費左錢咁